SQL> DESC employees
 Name			 Null?	  Type
 ----------------------- -------- ----------------
 EMPLOYEE_ID		 NOT NULL NUMBER(6)
 FIRST_NAME			  VARCHAR2(20)
 LAST_NAME		 NOT NULL VARCHAR2(25)
 EMAIL			 NOT NULL VARCHAR2(25)
 PHONE_NUMBER			  VARCHAR2(20)
 HIRE_DATE		 NOT NULL DATE
 JOB_ID 		 NOT NULL VARCHAR2(10)
 SALARY 			  NUMBER(8,2)
 COMMISSION_PCT 		  NUMBER(2,2)
 MANAGER_ID			  NUMBER(6)
 DEPARTMENT_ID			  NUMBER(4)
 
 
 Examine the table structure as follows and answer the questions 1 to 7 that follow
 
 
 1. SELECT last_name, job_id, salary
FROM employees
WHERE salary = (SELECT max(salary)
FROM employees);



2. SELECT first_name, last_name, min(salary)
FROM employees
GROUP BY department_id 
HAVING MIN(salary) > 
		(SELECT min(salary)
		FROM employees
		WHERE department_id = 100); 
    
3. .You need to find the jobs which have maximum average salary?

4. The following query throws an error. Choose the correct reason for the error as given in the options.

SELECT first_name, last_name
FROM employees
WHERE commission_pct  = (SELECT min(commission_pct )
          FROM employees
          GROUP BY department_id); 
          
          
  5.Consider the query given below.How many records will be returned as a result of the above query? (Assuming the no employee with job id XX exists in the company)

SELECT first_name, last_name
FROM employees
WHERE salary = (SELECT salary
		FROM employees
		WHERE job_id = 'XX');
    
    
    .Which of the following is true about sub-queries?

They execute after the main query executes
They execute in parallel to the main query
The user can execute the main query and then, if wanted, execute the sub-query
They execute before the main query executes.
Answer: D. The sub-query always executes before the execution of the main query.Subqueries are completed first.The result of the subquery is used as input for the outer query.

3.Which of the following is true about the result of a sub-query?

The result of a sub-query is generally ignored when executed.
The result of a sub-query doesn't give a result, it is just helpful in speeding up the main query execution
The result of a sub-query is used by the main query.
The result of a sub-query is always NULL
Answer: C. Subqueries are completed first.The result of the subquery is used as input for the outer query.

4.Which of the following clause is mandatorily used in a sub-query?

SELECT
WHERE
ORDER BY
GROUP BY
Answer: A. A sub-query is just like any other query which has to start with a SELECT clause. They are contained within an outer query.

5. Which of the following is a method for writing a sub-query in a main query?

By using JOINS
By using WHERE clause
By using the GROUP BY clause
By writing a SELECT statement embedded in the clause of another SELECT statement
Answer: D. A subquery is a complete query nested in the SELECT, FROM, HAVING, or WHERE clause of another query.The subquery must be enclosed in parentheses and have a SELECT and a FROM clause, at a minimum.

6.In the given scenarios, which one would appropriately justify the usage of sub-query?

When we need to sum up values
When we need to convert character values into date or number values
When we need to select rows from a table with a condition that depends on the data from the same or different table.
None of the above
Answer: C.

7.In which of the following clauses can a sub-query be used?

HAVING
WHERE
FROM
All of the above
Answer: D. A sub-query is not different from a normal query. It can make use of all the primary clauses of a SELECT statement.

8.Which of the following single-row operators can be used for writing a sub-query?

>=
<
=
All of the above
Answer: D. Single-row operators include =, >, <, >=, <=, and <>.

9.Which of the following multi-row operators can be used with a sub-query?

IN
ANY
ALL
All of the above
Answer: D. Multiple-row subqueries return more than one row of results.Operators that can be used with multiple-row subqueries include IN, ALL, ANY, and EXISTS.

10.What is true about the output obtained from a sub-query?

It remains in the buffer cache
It remains inside the sub-query and can be used later when needed
It is used to complete the outer (main) query
Both A and C
Answer: C. Subqueries are completed first.The result of the subquery is used as input for the outer query.
    
    
    
    
    
